特區政府：基金會的決定對香港不公平 無視香港在《基本法》下的地位身份 既不合適 缺乏理據 絕不正確 非基於事實

特區政府對香港不被納入二○二一年《經濟自由度指數》表示極度失望
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
香港特別行政區政府發言人今日（三月四日）對香港不被納入傳統基金會（基金會）二○二一年《經濟自由度指數》的決定表示極度失望和遺憾。

「基金會的決定既不合適，也缺乏理據。此決定對於在指數設立27年以來，其中25年被評為全球最自由經濟體的香港並不公允。」

「我們絕不認同基金會指香港的經濟政策『最終由北京控制』的評論。該評論既絕不正確，亦非基於事實。

香港特別行政區享有《基本法》賦予於經濟和貿易政策上的高度自治。

建基於經濟的自由、法治及司法獨立，香港將繼續是一個開放、安全、有活力及多元的國際金融及商業樞紐。」

發言人表示：「基金會突然把香港排除在今年評估之外是在政治上有偏見，並偏離以往一貫的做法。

香港在財政穩健、營商自由、貿易自由和金融自由方面一向保持優勢，而這些都是基金會用以評估經濟自由度的項目。我們在這些範疇的優勢並沒有改變，而數以千計在香港營運的國際商業機構就是最佳證明。」

「基金會的決定無視香港特別行政區在《基本法》下保持單獨關稅區的地位，以及以特區名義作為世界貿易組織以及亞太經濟合作組織的成員的身分。香港特別行政區亦以單獨經濟體的身分跟其他貿易夥伴簽訂貿易、投資及稅務的協議。

我們將一如既往繼續與世界各地的經濟體建立互惠互利的經貿關係，香港的特殊地位一直受到國際社會的廣泛承認和認可，而香港亦與其他世貿組織成員有同等的經貿地位。」

發言人表示自一九九七年回歸以來，香港特區一直在「一國兩制」下，保持資本主義制度、自由經濟和深受信賴的法律制度。

「我們的資金流動受到保障。實際上，聯繫匯率制度一直運作良好，港元匯率在二○二○年資金淨流入達500億美元的支持下持續處於強方。金融市場活動保持活躍。二○二○年，香港為全球第二大首次公開招股中心。香港將繼續維持貨幣自主、財政自主、掌控外匯儲備，以及自由的貨幣兌換。

儘管全球經濟衰退，截至二○二○年六月，香港共有9 025個地區總部、地區辦事處和當地辦事處，數量保持穩定。」

發言人表示：「特區政府會繼續致力維護香港的制度優勢，包括法治和司法獨立、簡單的稅制及低稅率、高效的政府、自由的貿易和投資體制，和公平的競爭環境，為香港各行各業創造良好的營商環境，促進香港經濟繁榮。

作爲連接全球的成熟國際都會，我們將持續發揮聯繫內地和世界其他地方的獨特的門戶、跳板和中介者角色。我們將繼續憑籍『一國兩制』的優勢以鞏固我們作爲國際金融、商業和貿易中心，以及企業總部集中地的地位。我們對香港的長遠經濟發展充滿信心。」

基金會在三月四日發布了二○二一年《經濟自由度指數》報告，評估178個經濟體的經濟自由度。香港並未被涵蓋於該報告中。

完
2021年3月4日（星期四）
香港時間22時28分

單獨經濟體

港共自己攞嚟賤賣

又唔意在 又狂發爛渣

基本法>>國際

港共自己攞嚟賤 賣

想搞港獨？

事實：香港係中國一部份

基本法下地位

外國都起唔起香港,以後只有made in china

用国安法告佢囉

人地直接D你，未等於DQ埋你嘅基本法囉。
面就係人比，架就自己丟。

呢個真係笑話嚟
奴才思想嘅極致體現
同支國有人唔敢寫陋習
改寫陋刃一樣

你班傻閪 AO 咁勤力咁夜先出到文

一陣轉頭又俾人批鬥呀

當外國講 「一国」，你又要「兩制」。

屌呢班支那狗，都無諗過無咗香港支那咪升一位囉
仲嘈，聽日拉番去奶支那屎眼先

個聲明好似怨婦

特衰政府無視人大決定立於基本法之上
無視黨中央全面管治權

啱呀 所以獨立關稅都好快唔會比你

我阿媽成日都話我好靚仔
點解你地唔認同？

中國就戰狠外交
港共呢d叫咩?on99??

戰狼外交梗係咁講啦！

All talk, no action

自己整個排名囉7頭

基本法外交

反對特區政府港獨

仲有D咩可以踢走香港既唔該順手踢埋
要夠震撼先有用

政府帶頭搞港獨
快啲用國安法拉個所謂發言人啦
嚴重影響國家安全
令到香港市民好不安

屌你老母十足十丁蟹
全撚部都係你班人錯, 你地唔明

TLDR..

係咪犯國安法

玩到好似出blog咁
乜撚野事都要出篇聲明

打咁長篇

阿叻:全部都依足基本法例辦事

發言人表示自一九九七年回歸以來，香港特區一直在「一國兩制」下，保持資本主義制度、自由經濟和深受信賴的法律制度。

仲要今日講香港法律制度

基本法腐乳.jpg

過去年年有計香港果陣就啱，一唔計就話人唔公平，真係無賴之極
啱呀，自己整鐘意點排咪點排，排到宇宙第一都得，咪睇外國認唔認同囉

明明腐乳左

你咪慢慢講囉
你說服唔到人，人哋咪搣你柴囉

香港咪納入左囉
排第107位呀嘛 幾威呀

香港明明係中國一部分

特區護照免簽證待遇
反正個code 都係CHN